# 表单处理
## 提出问题
- 由于不能信任任何用户的输入，所以我们如何对这些输入进行有效性验证？

    - 我们平常编写Web应用主要有两方面的数据验证，一个是在页面端的 js 验证(目前在这方面有很多的插件库，比如ValidationJS 插件)，一个是在服务器端的验证；
    - 对于必须有值的字段，需要进行非空判断；
    - 如果希望某个字段输入的必须是数字，那么需要进行判断，同时还可以限定数字的大小
        + 使用string转int的函数
        + 使用正则表达式（速度略慢）
    - 必须中文，必须英文，邮箱，手机号码这些字段，都需要通过正则表达式来进行验证
    - 当有下拉菜单,单选按钮和复选框时，保证用户输入的是当前的可选范围的值
    - 获取表单中的时间，对时间进行验证
    - 使用正则验证身份证号码

- HTTP协议是一种无状态的协议，那么如何才能辨别是否是同一个用户？

- 如何保证一个表单不出现多次递交的情况呢？
    我们在模版里面增加了一个隐藏字段 token ，这个值我们通过 MD5(时间戳)来获取唯一值，
    然后我们把这个值存储到服务器端(session来控制，我们将在第六章讲解如何保存)，以方
    便表单提交时比对判定。

- 如何处理表单中文件上传的呢？
    

- 针对大文件上传我们如何有效的处理呢？
    ……


- 请求头里的 Content-Type 作用是什么？